{
    "question": "Apa saja persamaan paduan suara dan vocal group?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Persamaannya mereka sama2 bertugas nyanyi, grupnya lebih dari satu orang, tapi kalo vocal group itu lebih kebebasan ya. Maksud bebas tuh biasanya vocal grup cuma terdiri dari 2-6 orang aja. Kalo paduan suara tuh kaya yg di gereja2 gitu.<br><br>Maaf kalo jawabannya aneh &amp; susah dimengerti:)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "sama sama bersuara... dan menyanyikan sebuah melodi..",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "unsur-estetika-dan-ergonomis-kerajinan-tekstil-282",
            "question": "Unsur estetika dan ergonomis kerajinan tekstil\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Yang saya tahu hanya Estetika yaitu sebuah unsur keindahan pada kerajinan tekstil yang memiliki kesatuan dan perpaduan unsur yang baik dan sempurna sehingga terkesan menonjol/menarik. <br><br>Sedangkan ergonomis adalah unsur yang mengutamakan kenyamanan dalam penggunaan kerajinan tekstil tersebut.<br><br>Terima kasih semoga bermanfaat :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-berapa-nada-yang-di-kenal-dalam-dunia-musik-206",
            "question": "Ada berapa Nada yang di kenal dalam dunia Musik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo tidak salah ada 10 nada<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setahuku ada\u00a012 nada :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-seni-beri-pendapatmu-507",
            "question": "Apa itu seni? beri pendapatmu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seni\u00a0adalah segala sesuatu ciptaan manusia\u00a0yang indah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-caranya-membuat-lagu-dengan-birama-44-cdo-sebanyak-787",
            "question": "Bagaimana caranya membuat lagu, dengan birama 4/4, C=Do, sebanyak 8 baris?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya kita buat sendiri. tapi dalam 1 bar harus ada 4 ketuk. dan nada dasarnya c=do.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-pameran-desain-produk-832",
            "question": "Berikan contoh pameran desain produk!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya, seperti pameran desaign baju batik, pameran otomotif\u00a0(modifikasi sepeda motor), pameran hewan koleksi\u00a0(hewan peliharaan), dan masih banyak lagi.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sepatu olah raga,sepatu kantor,tas,perangkat militer,alat transportasi,dan alat kedokteran<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-susunan-pemain-dalam-permainan-softball-198",
            "question": "Sebutkan susunan pemain dalam permainan softball",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pitcher,catcher,first baseman,second baseman,third baseman,center fielder,left fielder,right fielder,short shop<br><br>semoga membantu ya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-unsur-ekstetika-dan-ergonomis-kerajinan-tekstil-2-motif-ragam-229",
            "question": "1. unsur ekstetika dan ergonomis kerajinan tekstil 2. motif ragam hias kerajinan tekstil\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a0Sebagai\n karya fungsional harus memiliki sifat aman dan nyaman digunakan\n (ergonomi). Kerajinan sebagai karya fungsional tidak cukup hanya\n memenuhl aspek fungsi saja melainkan memerlukan sentuhan keindahan\n untuk meningkatkan kualitasnya. Tulisan ini mencoba menguraikan aspek\n estetika dalam karya kerajinan.Banyak orang beranggapan bahwa karya\n kerajinan adalah karya tukang yang memiliki nilai estetik dan ekonomi\n yang rendah. Penulis mencoba menanggapi hal tersebut dengan mengkaji\n lebih lanjut tentang aspek estetik dalam karya kerajinan.\n Nilai estetik dalam karya kerajinan dilihat dari aspek bentuk,\n warna, ragam hias, dan fungsinya. Dari segi bentuk disuguhkan beraneka\n ragam bentuk sesuai fungsinya, baik bentuk dua atau tiga demensi.\n Lahirnya bentuk mengikuti fungsi dan berdasar pada proporsi, komposisi.\n balance dan kaidah penciptaan karya seni rupa yang lainnya. Dari segi\n warna sangat banyak pilihan baik warna sebagai penunjang keindahan\n sampai warna sebagai perlambangan. Bahkan telah muncul warna pada\n produk kerajinan yang berkesan antik seolah-olah menggambarkan karya\n masa lampau. Dari segi fungsi lahir kerajinan dari gantungan kunci\n sampai meja kursi yang sangat bervariasi. Berangkat dari fungsi\n kerajinan harus mempertimbangkan aspek keamanan dan kenyamanan\n digunakan. Hadirnya nilai estetik pada karya kerajinan dapat\n meningkatkan citra karya tersebut. Lebih-lebih hal ini jika diukur dari\n nilai fungsi dan ekonomi. Dari fungsi kerajinan dapat diukur dengan\n banyaknya orang memiliki atau menggunakan produk tersebut. Dari segi\n ekonoml dapat dilihat dari naiknya nilai nominal karya kerajinan dan\n peningkatan ekonomi bagi perajin dan pengusaha kerajinan.Dari Aspek\n ragam hias pada kerajinan dapat dikenali identitas pribadi pencipta atau\n daerah (Yang memproduk kerajinan tersebut. Dalam aspek ekonomi\n kerajinan adalah lahan subur sebagai mata pencaharian yang\n menjanjikan investasi besar dalam perkembangan pariwisata dan\n globalisasi perdagangan dewasa ini.\n Pada prinsipnya karya kerajinan diciptakan dengan menggunakan\n kaidah penciptaan yang relatif sama dengan proses penciptaan cabang\n seni yang lainnya. Oleh sebab itu karya kerajinan atau kria layak disebut\n sebagai karya seni rupa.<br><br>2. kurang tahu karena belum mempelajari</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-sejarah-dan-perkembangan-musik-tradisional-dan-non-trad-668",
            "question": "Jelaskan\u00a0sejarah dan perkembangan musik tradisional dan non tradisional!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Masa\nsetelah masuknya pengaruh Hindu- Buddha\n<span>\nPada masa ini, berkembanglah musik- musik<br><span>\nPada masa ini, musik dipakai sebagai bagian dari kegiatan\nritual masyarakat. Dalam beberapa kelompok, bunyi- bunyian yang dihasilkan oleh\nanggota badan atau alat tertentu diyakini memiliki kekuatan magis. Instrumen atau\nalat musik yang digunakan umumnya berasal dari alam sekitarnya.</span>\n<span> istana (khususnya\ndi Jawa). saat itu, musik tidak hanya dipakai sebagai bagian ritual saja,\ntetapi juga dalam kegiatan- kegiatan keistanaan (sebagai sarana hiburan para\ntamu raja). Musik istana yang berkembang adalah musik gamelan. Musik\ngamelan\u00a0 terdiri dari 5 kelompok, yaitu kelompok balungan, kelompok\nblimbingan, kelompok pencon, kelompok kendang,dan kelompok pelengkap.<br><br><br></span></span><span><span>C.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>MUSIK MODERN</span>\n<span>\n<span>Musik\nmodern tidak lahir dari tradisi suatu masyarakat tertentu, tetapi musik ini di\nbangun berdasarkan suatu aturan komposisi yang jelas, seperti sistem notasi,\ntangganada, tekxtur, dan istrumen yang telah dikenal luas dan mudah dipelajari.\nSelain itu musik modern bersifat terbuka, artinya komposisi dan gaya musik ini\nsangat dipengaruhi oleh berbagai pengalaman musikal para musisi dari suatu\nmasa. Kritik terhadap suatu komposisi tertentu\nmenjadi suatu hal yang biasa dilakukan, sehingga tidak heran apabila suatu\nkomposisi atau gaya musik tertentu menjadi hilang atau ditinggalkan oleh\nmasyarakat dan diganti dengan gaya musik yang lain. </span></span>\n<span>\n<span>Jenis-Jenis Musik Modern dapat dikelompokkan\nberdasarkan aliran, sumber bunyi, dan proses penciptaan penciptaannya. </span></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>1. Jazz </span></span>\n<span>\nDikembangkan p ertama kali oleh orang-orang Afrika-Amerika\npada awal abad ke 20 di New Orleans, Amerika Serikat. Ciri utama dari musik\njazz adalah improvisasi dengan aturan-aturan dan gaya yang telah mereka pilih.\nImprovisasi tersebut disertai dengan progresi chord yang berulang dari sebuah\nlagu populer atau komposisi asli. Instrumen utama dalam musik jazz adalah\npiano, bass, drumm, gitar, saxophone, trombon dan trompet.</span>\n<span>\n<span><span><br>\n2. Rhythm and Blues ( R &amp; B )</span> </span></span>\n<span>\n<span>Musik R&amp;B terdiri dari berbagai jenis musik\npopuler yang saling terkait. Musik R&amp;B terdiri dari genre-genre seperti\nsoul, funk, disco, dan rap. Saat ini musik R&amp;B cenderung mengutamakan\nkemampuan improvisasi melodi dari vokalisnya dengan harmonisasi yang progresif\ndari bunyi-bunyi instrumen musiknya. </span></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>3. Pop </span></span>\n<span>\n<span>Musik poppuler memiliki 2 makna, pertama, musik-musik\nyang sedang disenangi oleh masyarakat dalam kurun waktu tertentu. Kedua, sebuah\naliran atau gaya musik tertentu seperti halnya aliran musik lainnya. Dalam hal\nini musik pop memiliki karakteristik yang berbeda dengan aliran musik lainnya. </span></span>\n<span>\n<span><span>Ciri musik pop adalah melodi sangat mudah diterapkan\ndengan berbagai karakter lirik, sangat fleksibel untuk dipadukan dengan gaya\nmusik lain, harmoni tidak terlalu rumit, tempo bervariasi, penggunaan ritme\nbebas dengan mengutamakan permainan drum dan gitar bas. komposisinya juga mudah\ndicerna<br><br><br>semoga membantu :)</span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-seni-terapan-berikan-contohnya-112",
            "question": "Apa yang dimaksud seni terapan...?\r\n\u00a0berikan contohnya...!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Seni rupa terapan<span>\u00a0adalah karya\u00a0</span>seni rupa<span>\u00a0yang digunakan dalam kehidupan sehari-hari yang mana mengandung nilai fungsi tertentu di samping nilai seni yang dimilikinya.<br>Contoh : rumahadat, seni kriya, padat, ukir,anyam, tekstil</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "seni terapan atau yang biasa di sebut seni pakai\u00a0\u00a0adalah seni rupa yang lebih mengutamakan \u00a0fungsi tertentu tanpa melepas aspek estetis . contohnya antara lain seni dekorasi,reklame , ilustrasi , krajinan/kriya, arsitektur, keramik, batik dan grafika (cetak mencetak).<br><br><br><br><br><strong>jadikan yang terbaik pliss</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-seni-212",
            "question": "Apa yang di maksud dengan seni?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seni adalah ilmu yang mengandung unsur keindahan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "seni adalah karya yang dibuat oleh seseorang dengan artistik yang tinggi dengan nilai artistik yang tinggi pula.<br><br>jadikan yang terbaik ya... :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}